---
aid: 9025
zid: 725444
title: "关于澳宋统一后行政区划的畅想"
author: 凛冬将至
date: 2017-11-05 20:51:26+07:00
lastmod: 2018-07-15 16:37:00+07:00
---

凛冬将至 于 2017-11-5 20:51:26 发表了：

_本帖最后由 凛冬将至 于 2017-11-5 20:59 编辑_

鉴于澳宋未来有可能成为蓝星史上疆域最大的帝国，我觉得国家的形式不能再是单一制，但完全实行联邦制也不合传统，所以应该在国家结构上采取“一国两制”，即单一制和联邦制并存。

在澳宋的核心大中华区采取单一制（这个区域大致范围应该是清朝全盛时期的版图+西伯利亚南部+中亚费尔干纳盆地+南亚印度洋出海口+东南亚主要岛屿）

澳宋既然是海洋帝国，核心区必须把西太平洋和东南亚变成内海，而在大陆地区首先通过控制西伯利亚和外东北将整个北亚纳入帝国直属管辖，一劳永逸的解决困扰中国两千年的北方边患，（尤其要阻止毛子东进，最好将毛子限制在乌拉尔山以西）

在西北方向上，要将势力向中亚延伸，以达控制亚欧大陆腹地。

在西南方向，要从云南向南打通印度洋出海口，以达到控制南亚次大陆的目的。

核心区主要以行省制为主，特殊地区可设特区或直辖市，以上都是属于元老院直接管辖的单一制行政区。

联邦行政区可在明朝原有的朝贡体系下进一步发展为澳宋控制下高度自治的加盟国，加盟国和澳宋实现官方语言、文字、货币的一体化，澳宋给加盟国提供军事保护，但政治和经济上给予其自由权。

像朝鲜、日本、中南半岛五国、还有东南亚的一些岛国，都可以成为加盟国（对东南亚岛国要实行汉藩分治，比如爪哇岛这个地方吧，岛上土著太多，全部划入核心区管辖太麻烦，所以可以在岛上划分区域，比如东爪哇以大陆移民为主，归澳宋直属管辖，西爪哇和中爪哇留给当地土著自己玩。另外像苏拉威西、棉兰老这种战略价值不大，岛上又一堆新绿教的干脆封个藩国让他们自己玩）

除了东南亚，北亚地区也可以封几个藩国，尤其是西伯利亚地区，西伯利亚太大，全部纳入中央管辖，行政成本太高，可以在封几个当地土著，建立汗国，比如什么楚科奇人、勘察家人、雅库特人，布里亚特人，另外我建议灭了满清后，可以把顺治扔到雅库茨克做个北清汗王，明朝皇室可以直接扔到新西兰。

西北方面，必须控制好让准噶尔帝国腾出新疆的位置西迁或北迁，以驱狼吞虎之策，通过葛二蛋占领中亚，最好再忽悠葛二蛋北上打毛子，只要能将毛子限制在乌拉尔山，西西伯利亚平原可以封给准葛尔。

另外，毛子国内不是还有个土尔扈特部要回归么，也可以提供武器让他们在中亚占一块地闹腾。

在单一制的行省和联邦加盟国外，还有第三种行政区就是殖民地，北美西海岸，澳洲今后肯定都是澳宋的地盘，这些地方怎么管理是个问题，离本土太远，控制不得当，等到二代三代的时候说不定就要来一场北美独立战争了。

下面是闲来无聊做的两张澳宋未来区划图，划分了核心区的五十多个省份，和十个大区

---

繁华烬燃 于 2017-11-5 21:07:19 发表了：

东南亚为什么不拿下……？

---

飞翔的红烧肉 于 2017-11-5 21:09:59 发表了：

北边必须到北冰洋，同时占领阿拉斯加及北美洲西部沿海地区直到墨西哥湾才行。

---

cookielbsc 于 2017-11-5 21:54:18 发表了：

朝鲜要拿下 白令海峡和阿拉斯加也要。。

---

cc5233 于 2017-11-5 22:18:49 发表了：

有了越南北部，占了奠边府一类的地方，怎么可能不进柬埔寨泰国？印度也要割店出来啊

---

cc5233 于 2017-11-5 22:23:34 发表了：

西北肯定是宁夏外面，怎么陕西都划过去了

---

潜水七年才注册 于 2017-11-5 22:32:44 发表了：

【历史地图】中国行政区划演变过程

https://www.bilibili.com/video/av8961420/

---

xingyy 于 2017-11-5 22:38:38 发表了：

澳宋的话，肯定会吧太平洋作为内海的，澳大利亚先不说，往外移民会以北美为主，也会本土化的

---

christsviolet 于 2017-11-9 23:37:27 发表了：

不占领朝鲜半岛也不可能还以鸭绿江为界啊，还有东南亚那些岛屿，尤其是爪哇岛都只占领一半，图什么？

---

xingyy 于 2017-11-9 23:57:04 发表了：

越南那块儿，占南部湄公河三角洲那地方更好，现在处于无主状态，容易掌控，北部红河三角洲已经独立好几百年了，再次收为本土花费气力有些大，变成听话的藩属国就好

---

cqduoluo 于 2017-11-10 20:36:38 发表了：

想法太保守了，怎么可能才这么点。。。

---

Scat 于 2017-11-11 00:01:18 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2017-11-5 21:07
>
> 东南亚为什么不拿下……？

有成熟文明的不建议圈进来，将来分离主义是个闹心的事，不过可以支持武装移民，打成一种华人占比较大比例的多民族国家，或者华人少民统治多数民族的国家，都可以作为贡藩。

---

Scat 于 2017-11-11 00:07:05 发表了：

北美洲澳洲西伯利亚北海道都是领土，中南美洲和东南亚可以有几块飞地，波斯湾，南非，马六甲，中南半岛有几个托管藩国。南极洲和亚马逊是托管自然保护区，禁止人类定居。

---

Scat 于 2017-11-11 00:13:04 发表了：

美洲，北亚和澳洲原住民，由帝国教化传播科学文明一百年后原则上允许通过公投独立，但是安全受帝国保护，经济资源外交由帝国指导。

---

翔龙 于 2017-11-11 10:48:06 发表了：

中西伯利亚那块烂地要来干嘛

---

华夏贵胄王保保 于 2017-11-11 16:19:12 发表了：

> 翔龙 发表于 2017-11-11 10:48
>
> 中西伯利亚那块烂地要来干嘛

圈起来，反正没人抢得了。哪个大明士绅有骨气就送那去做苏武。

---

wwz45 于 2017-11-11 16:56:22 发表了：

> Scat 发表于 2017-11-11 00:01
>
> 有成熟文明的不建议圈进来，将来分离主义是个闹心的事，不过可以支持武装移民，打成一种华人占比较大比例 ...

17 世纪一共就 5,6 亿人口。元老院想要多少地盘还不是全凭良心。

---

Scat 于 2017-11-11 21:17:23 发表了：

> 翔龙 发表于 2017-11-11 10:48
>
> 中西伯利亚那块烂地要来干嘛

将来挖天然气

---

Scat 于 2017-11-11 21:21:27 发表了：

> wwz45 发表于 2017-11-11 16:56
>
> 17 世纪一共就 5,6 亿人口。元老院想要多少地盘还不是全凭良心。

髡贼是一个早熟的帝国主义，帝国主义的特色是垄断资本集权，对外掠夺对内忽悠，内太多外太少反倒不够分的。

---

crazikid 于 2017-11-11 22:41:06 发表了：

> Scat 发表于 2017-11-11 21:17
>
> 将来挖天然气

那个地方还有很多别的资源啊～是个好地方

---

凛冬将至 于 2017-11-12 00:35:42 发表了：

> 翔龙 发表于 2017-11-11 10:48
>
> 中西伯利亚那块烂地要来干嘛

一是资源

二是不能让俄国人占领，所以必须化为省级行政区中国数千年的北患必须解决，绝不能让北方出现一个强大的国家

---

凛冬将至 于 2017-11-12 00:37:46 发表了：

> christsviolet 发表于 2017-11-9 23:37
>
> 不占领朝鲜半岛也不可能还以鸭绿江为界啊，还有东南亚那些岛屿，尤其是爪哇岛都只占领一半，图什么？
>
> ...

爪哇岛占一半是汉蕃分治，反正我觉得汉人移民都在岛东边条件好的地区，中部的火山区和西面就留给当地土著做保护区。

---

www2265066 于 2017-11-12 01:19:07 发表了：

美洲可以先开发成矿产，粮食等农作物基地和畜牧业。大批的印第安人抓来当奴隶。挖矿，当消耗品，多余的做人体实验，还有剩余留给新入伍的士兵见血练胆，只有死掉的印第安人才是好印第安人。等发展到一战时期老牌资本主义国家水平，开始经营发展北美，从墨西哥开始到南美，不发展工业。发展北美給子孙后代留条后路，资源丰富，可以玩孤立主义。可以东山再起，二兴元老院。

---

www2265066 于 2017-11-12 01:30:49 发表了：

其他控制住产油区即可。中东和其他油田产地设立奥宋特别经济区。直接由奥石油奥实化控制军队轮换驻扎，殖民地不需要，早期是肉汤，晚期是肿瘤毒药，割了肉疼，不割是累赘，还不如扶植畸形政权，或者让不少地区天天乱，年年乱。好到处连哄带骗，输出革命，输出文化，笑咪咪的捞不到好处就亮拳头还能秀肌肉，世界都在水深火热唯我奥宋风景这边独好

---

www2265066 于 2017-11-12 02:01:16 发表了：

楼主，绿教徒多的，我们可以划好他们疆域，然后利用宗教派别一个地方立多个苏丹，在他们疆域内部划出几个争议性边境线，不愁玩不坏他们。土著多的地区多立土王，多承认各种土著政权，通过各种方式让他们用对方的土著人民去挖矿，我们用流通卷结算购买矿产，农作物，甚至奴隶，女人。挖矿买奴隶买女人就是隐藏的减丁计划。以二站後的本子为蓝本，汉人区建立只有自卫队武力和规划好的畸形发展的附庸国，不能有加盟国这个东西，毛熊就是前例，毛熊一死，各个加盟国都往自己怀里捞好处。而同文同种的附庸国，从感情上更依赖奥宋，是老大和小弟的关系，加盟国是兄弟关系，老大可以随时抛弃小弟，可以打不听话的小弟，老大能随时抛弃自家兄弟？可以随时揍兄弟？大哥如果这样对兄弟，不是兄弟的小老弟看的不心寒？谁还敢跟着这样老大混？老大帮小弟是情分，小老弟做的不对做的不到位，不帮袖手旁观是本分。玩加盟国这种玩法怕是要和毛子进坑里

---

www2265066 于 2017-11-12 02:28:19 发表了：

清皇室和明皇室必须死，他们不死难道留着恶心人？清皇室按照楼主说的占着西伯利亚，下面可是有大量的天然气石油，技术终究会有扩散的一天，与其让他们占着卖资源，不如把八旗子民全都用轮船送到印度。看看印度教和八旗子弟发生怎样的化学反应。八旗战犯送入符有地劳改营，大贵族和罪大恶极的直接公审绞死。尸体扔海里免得有人招魂。明王室同理。楼主说的比袁世凯的清室优待条例还过份，居然还让他们有国家？流亡政府都够恶心现政府的了，你还要他们有实体？真宅心仁厚现代宋壤公，忽悠葛二蛋去打毛子是不可能的，本来都够不毛之地，还能忽悠葛二蛋去更天寒地冻的俄罗斯打毛子？葛二蛋就算被忽悠了还得算成本呢，把葛二蛋忽悠到帝国坟场就行了。不行就武力驱逐把他驱逐到帝国坟场。

---

christsviolet 于 2018-7-15 10:06:35 发表了：

> 凛冬将至 发表于 2017-11-12 00:37
>
> 爪哇岛占一半是汉蕃分治，反正我觉得汉人移民都在岛东边条件好的地区，中部的火山区和西面就留给当地土著 ...

爪哇岛很小，要分治干脆把土著强制迁到婆罗洲和苏门答腊的丛林里，有条件的话最好这两个岛也不留土著，全送巴布亚新几内亚去。

---

平一指 于 2018-7-15 10:30:22 发表了：

我不想杀人，将来抓到了明朝皇室最好是分封到美洲去，除了美洲，还可以考虑南非和澳洲，凡是忠于皇室的可以一律送走。明朝本来就人口过剩，元老院也想殖民，现在正好，就说是学周朝的大封建好了。看他们怎么闹。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-15 10:53:16 发表了：

不错，但是我觉得民族主义思想还是太重了

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-15 10:54:02 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-15 10:30
>
> 我不想杀人，将来抓到了明朝皇室最好是分封到美洲去，除了美洲，还可以考虑南非和澳洲，凡是忠于皇室的可以 ...

那不成，所有皇亲贵胄都得抓去挖煤，无论什么民族什么国家

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-15 10:56:26 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-7-15 11:05 编辑_

北美必须纳入中央单一制直辖，那可是重要的粮产区，而且北美吧白人赶走之后就是一张白纸好作画，在那里没有任何有根基的文明，元老院可以按自己的需求改造那里的社会，搞不好会比大陆的统治还要稳固，完全可以作为大本营使用

---

stardreadnought 于 2018-7-15 11:04:52 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-15 10:30
>
> 我不想杀人，将来抓到了明朝皇室最好是分封到美洲去，除了美洲，还可以考虑南非和澳洲，凡是忠于皇室的可以 ...

你在发疯吗

一群前朝余孽，丢到富有黄金石油的地盘……

---

stardreadnought 于 2018-7-15 11:06:45 发表了：

其实本土-边区的二元体制是必须的

边区经历很可能是作为官制设计中升级大 boss 前的最后一步

如果罗马可以靠意大利本土统治换地中海和半个欧洲（三德太晦气，不要提了），那么澳宋这么统治半个地球也没啥大问题

---

lxr 于 2018-7-15 13:52:13 发表了：

交通没发展到足够程度，画多大的饼都只是画饼。

二战后还有那么多殖民地独立呢（殖民地被压榨过重+民族意识觉醒+帝国主义列强控制力下降）。

---

stardreadnought 于 2018-7-15 15:18:28 发表了：

> lxr 发表于 2018-7-15 13:52
>
> 交通没发展到足够程度，画多大的饼都只是画饼。
>
> 二战后还有那么多殖民地独立呢（殖民地被压榨过重+民族意识 ...

风帆时代就有全球殖民帝国了

二战后的殖民地独立是因为宗主国打了两次世界大战，临高位面会有这个吗？

---

平一指 于 2018-7-15 15:31:08 发表了：

> stardreadnought 发表于 2018-7-15 11:04
>
> 你在发疯吗
>
> 一群前朝余孽，丢到富有黄金石油的地盘……

这个和流放爱尔兰人一个道理（爱尔兰人到新大陆独立建国了吗？），没问题。等他们站稳后，元老院会一波一波派出新移民包围他们，如果最后他们还能独立存在，也只能剩下几个袖珍国。

---

真红骑士 于 2018-7-15 15:40:05 发表了：

> stardreadnought 发表于 2018-7-15 15:18
>
> 风帆时代就有全球殖民帝国了
>
> 二战后的殖民地独立是因为宗主国打了两次世界大战，临高位面会有这个吗？
>
> ...

我来试着推演下吧

未来国家级势力层面上是一超（澳宋）多鶸（其他“列鶸”）

这样来说，澳宋不会出现类似本位面大殖民时代那些势均力敌或者势力相对接近的势力扩张/争夺性质的战争，没有了类似一战二战的巨大消耗，也就没有必要在政府层面上极端的压榨殖民地

以上来说，澳宋内部乃至于全世界的民族主义都是远不如本位面强烈

澳宋殖民地，因为华夏系（本土海外华人，朝鲜，日本）和泛华夏系（东南亚系乃至于印第安人）人口本来就多，而且刻意的对一些地区的减丁（南亚奴隶剧情有提到），这样殖民者很多时候不会处于人口劣势，加上文化和生产力更加先进，那么殖民地的同化远远会比本位面的欧洲殖民者的殖民地快和有效

所以，澳宋的殖民体系建立起来之后远远比本位面西方殖民者的殖民体系稳定，就算以后澳宋殖民体系会解体，也不会和类似本位面这样的解体

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-15 15:47:45 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-15 15:31
>
> 这个和流放爱尔兰人一个道理（爱尔兰人到新大陆独立建国了吗？），没问题。等他们站稳后，元老院会一波一 ...

太麻烦了，不如拉去挖煤

---

平一指 于 2018-7-15 16:02:20 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-15 15:47
>
> 太麻烦了，不如拉去挖煤

我是温和派，不想把事情做绝。前朝余孽肯定有，以后还会有类似清朝的文字狱的，还有那几十万朱家子孙该如何处理？江南士大夫如何处理？都送去挖煤太残忍了。

元老院可以说自己搞周朝的大封建，外加希腊的抽签移民法和陶片放逐法。这样不那么残忍。

---

FIGO 于 2018-7-15 16:08:27 发表了：

为什么看不了。。。

---

stardreadnought 于 2018-7-15 16:14:12 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-15 15:31
>
> 这个和流放爱尔兰人一个道理（爱尔兰人到新大陆独立建国了吗？），没问题。等他们站稳后，元老院会一波一 ...

能用子弹解决的问题搞那么麻烦干什么，你不下手只需要使个眼色，自然有无数从龙之臣替你干了。

---

stardreadnought 于 2018-7-15 16:17:13 发表了：

_本帖最后由 stardreadnought 于 2018-7-15 16:20 编辑_

> 平一指 发表于 2018-7-15 16:02
>
> 我是温和派，不想把事情做绝。前朝余孽肯定有，以后还会有类似清朝的文字狱的，还有那几十万朱家子孙该如 ...

没事，政保局那边肯定有这些人诅咒你儿子代代为奴，女儿代代为 x 还有更难听的话的录音带，你听完了一定会改主意的

符有地也肯定有一个模范营区能够让他们绝对自愿的写出这里是改造人的大熔炉大学校的

---

stardreadnought 于 2018-7-15 16:17:45 发表了：

> 真红骑士 发表于 2018-7-15 15:40
>
> 我来试着推演下吧
>
> 未来国家级势力层面上是一超（澳宋）多鶸（其他“列鶸”）
>
> 这样来说，澳宋不会出现类似 ...

基本就是英国和几个特别铁杆的殖民地（加澳新）的关系了，不过这个英国有美国的体量和实力

---

真红骑士 于 2018-7-15 16:22:18 发表了：

> stardreadnought 发表于 2018-7-15 16:17
>
> 基本就是英国和几个特别铁杆的殖民地（加澳新）的关系了，不过这个英国有美国的体量和实力 ...

白马队和拔刀队 = 澳新军团

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-15 16:29:38 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-7-15 16:30 编辑_

> 平一指 发表于 2018-7-15 16:02
>
> 我是温和派，不想把事情做绝。前朝余孽肯定有，以后还会有类似清朝的文字狱的，还有那几十万朱家子孙该如 ...

你要搞明白谁是我们的朋友谁是我们的敌人，对敌人一定要像严冬一样残忍。我这没把他们都拉去做肥皂算是很仁慈了，这些蛀虫凭什么受优待？他们比广大工农劳动人民强在哪里了？

---

lxr 于 2018-7-15 16:37:27 发表了：

> stardreadnought 发表于 2018-7-15 15:18
>
> 风帆时代就有全球殖民帝国了
>
> 二战后的殖民地独立是因为宗主国打了两次世界大战，临高位面会有这个吗？
>
> ...

风帆时代美国独立了，南美一大票国家独立了。当然，殖民地能独立，宗主国实力下降是前提条件。

你真以为元老院能千秋万代，永远是最先进吗？

---
